\section{Szczegółowy opis gramatyki pliku opisu struktury klastra} \label{app:gramma}

\subsection{Lista elementów końcowych}
W ramach gramatyki zastosowanej do opisu struktury klastra, wyróżniono elementy końcowe wymienione w tabeli \ref{tab:terminators}.

\begin{longtabu} to \textwidth { | p{3.5cm} | X | }
\caption{Lista elementów końcowych w gramatyce opisu struktury klastra} \label{tab:terminators} \\[-2mm] \hline
\rowcolor{lightgray} Element końcowy & Opis \\ \hline
\endfirsthead
\rowcolor{lightgray} Element końcowy & Opis \\ \hline
\endhead
\texttt{BRACE\_OPEN} & znak \texttt{\{} \\ \hline
\texttt{BRACE\_CLOSE} & znak \texttt{\}} \\ \hline
\texttt{BRAKET\_TEXT} & ciąg znaków spełniających wyrażenie: \newline \texttt{\textbackslash[[\textasciicircum\textbackslash]]*\textbackslash]} \newline (dowolny tekst zawarty w nawiasach \texttt{[ ]} ) \\ \hline
\texttt{KEYWORD\_NODE} & słowo kluczowe \texttt{node} \\ \hline
\texttt{KEYWORD\_CONFIG} & słowo kluczowe \texttt{config} \\ \hline
\texttt{KEYWORD\_WORKER} & słowo kluczowe \texttt{worker} \\ \hline
\texttt{KEYWORD\_FIXED} & słowo kluczowe \texttt{fixed} \\ \hline
\texttt{KEYWORD\_ONESHOT} & słowo kluczowe \texttt{oneshot} \\ \hline
\texttt{KEYWORD\_PREFIX} & słowo kluczowe \texttt{prefix} \\ \hline
\texttt{KEYWORD\_SYNC} & słowo kluczowe \texttt{sync} \\ \hline
\texttt{KEYWORD\_SOURCE} & słowo kluczowe \texttt{source} \\ \hline
\texttt{IDENTIFIER} & ciąg znaków spełniający wyrażenie: \newline \texttt{[a-zA-Z][a-zA-Z0-9\_\textbackslash -]*} \newline i nie będące jednocześnie żadnym z wymienionych powyżej słów kluczowych \\ \hline
\texttt{QUANTITY} & ciąg znaków spełniający wyrażenie \newline \texttt{\textbackslash(([0-9]+(\textbackslash.[0-9]+)?(B|KB|MB|GB)?)|\textbackslash *\textbackslash)} \newline (dodatnia liczba -- opcjonalnie z częścią ułamkową oddzieloną kropką, z opcjonalną jednostką: B , KB , MB lub GB -- lub * w nawiasie okrągłym) \\ \hline
\texttt{FLAG\_MARK} & znak \texttt{+} \\ \hline
\texttt{NODE\_MARK} & znak \texttt{@} \\ \hline
\texttt{ARROW} & ciąg znaków \texttt{->} \\ \hline
\end{longtabu}

\subsection{Opis gramatyki}
W opisie gramatyki zastosowano składnię zaczerpniętą z programu bison , rozszerzoną dodatkowo o notację \texttt{ELEMENT*} skracającą zapis ciągu (potencjalnie pustego) elementów tego samego typu (listy). Zapis taki równoważny jest z regułą:
\begin{adjustwidth}{1cm}{0pt}
\texttt{ELEMENT*: | ELEMENT ELEMENT*}
\end{adjustwidth}

Reguły semantyczne podano jako komentarze, rozpoczynające się od \texttt{\#} w linijkach z regułami, których dotyczą. \newline
Elementen startowym gramatyki jest \texttt{DOCUMENT}.

{\setlength{\parindent}{0cm}          % wcięcie przed akapitem
\renewcommand{\baselinestretch}{1}    % interlinia
\ttfamily
\vspace{0.35cm}
\underline{DOCUMENT}: DECL*

\vspace{0.35cm}
\underline{DECL}: NODE\_DECL
\begin{adjustwidth}{1cm}{0pt}
| CONFIG\_DECL \\
| WOREKR\_DECL
\end{adjustwidth}

\vspace{0.35cm}
\underline{NODE\_DECL}: KEYWORK\_NODE IDENTIFIER NODE\_DEF

\vspace{0.35cm}
\underline{NODE\_DEF}: IDENTIFIER \textit{\# wskazuje wcześniej zdefiniowany węzeł fiz.}
\begin{adjustwidth}{1cm}{0pt}
| BRAKET\_TEXT \textit{\# zawiera poprawny adres ip z wraz portem}
\end{adjustwidth}

\vspace{0.35cm}
\underline{CONFIG\_DECL}: KEYWORD\_CONFIG IDENTIFIER CONFIG\_DEF

\vspace{0.35cm}
\underline{CONFIG\_DEF}: IDENTIFIER \textit{\# wskazuje zdefiniowaną konfigurację}
\begin{adjustwidth}{1cm}{0pt}
| BRACE\_OPEN CONFIG\_ITEM* BRACE\_CLOSE
\end{adjustwidth}

\vspace{0.35cm}
\underline{CONFIG\_ITEM}: KEYWORD\_ONESHOT
\begin{adjustwidth}{1cm}{0pt}
| KEYWORD\_FIXED \\
| KEYWORD\_FIXED QUANTITY \# QUANTITY nie może być postaci (*) \\
| KEYWORD\_PREFIXED \\
| KEYWORD\_SYNC \\
| KEYWORD\_SOURCE
\end{adjustwidth}

\vspace{0.35cm}
\underline{WORKER\_DECL}: KEYWORD\_WORKER IDENTIFIER BRAKET\_TEXT WORKER\_OPT\_PARAMS*
\begin{adjustwidth}{1cm}{0pt}
\textit{\# BRAKET\_TEXT określa polecenie do uruchomienia na danych węźle rob.}
\end{adjustwidth}

\vspace{0.35cm}
\underline{WORKER\_OPT\_PARAM}: WORKER\_NODE
\begin{adjustwidth}{1cm}{0pt}
| WORKER\_CONFIG \\
| WORKER\_NODE \\
| WORKER\_OUTPUT \\
| QUANTITY
\end{adjustwidth}

\vspace{0.35cm}
\underline{WORKER\_NODE}: NODE\_MARK NODE\_DEF

\vspace{0.35cm}
\underline{WORKER\_CONFIG}: FLAG\_MARK CONFIG\_ITEM
\begin{adjustwidth}{1cm}{0pt}
| FLAG\_MARK IDENTIFIER \textit{\# IDENTIFIER wskazuje zdef. konf.}
\end{adjustwidth}

\vspace{0.35cm}
\underline{WORKER\_OUTPUT}: ARROW IDENTIFIER \textit{\# IDENTIFIER wskazuje zdef. węzeł rob.}
\begin{adjustwidth}{1cm}{0pt}
| ARROW IDENTIFIERS\_LIST
\end{adjustwidth}

\vspace{0.35cm}
\underline{IDENTIFIERS\_LIST}: BRACE\_OPEN IDENTIFIER* BRACE\_CLOSE
\begin{adjustwidth}{1cm}{0pt}
\textit{\# wszystkie identyfikatory wskazują zdef. węzły rob.}
\end{adjustwidth}
}

\subsection{Przykładowy opis struktury klastra}
Poniższy, przykładowy opis struktury, definiuje klaster składający się z 5 węzłów
roboczych, z czego dwa zaznaczone mają, że wymagają uruchomienia na urządzeniu o
konkretnym adresie (127.0.0.1:8888). Reszta węzłów zostanie zaalokowana na dowolnym
innym urządzeniu, o ile będzie ono w stanie uczestniczyć w obliczeniach.

\noindent
Klaster składa się z:
\begin{itemize}
\item jednego nadawcy, który wysyła paczki do 3 różnych węzłów,
\item jednego węzła, sprawdzającego czy otrzymane liczby są liczbami pierwszymi
metodą naiwną,
\item dwóch instancji węzła, sprawdzających, czy otrzymane liczby są liczbami pierwszymi
bardziej optymalną metodą,
\item możliwie dużej liczby (aczkolwiek może ich być 0) instancji węzła, który sprawdza
czy otrzymane liczby są liczbami pierwszymi eksperymentalną metodą,
\item jednego odbiorcy, który zbiera odpowiedzi od wszystkich 3 węzłów sprawdzających.
\end{itemize}

Wszystkie węzły przesyłają pakiety o z góry określonym rozmiarze 4KB.

\vspace{0.8cm}
{\setlength{\parindent}{0cm}          % wcięcie przed akapitem
\renewcommand{\baselinestretch}{1}    % interlinia
\ttfamily
node root [127.0.0.1:8888] \\[2mm]
config def \{ fixed(4KB) \} \\[4mm]
worker reciever [/workers/prime-receiver] +def @root \\[2mm]
worker checker1 [/workers/prime-checker --method=naive] +def -> reciever \\[2mm]
worker checker2 [/workers/prime-checker --method=fast] (2) +def -> reciever \\[2mm]
worker checker3 [/workers/prime-checker --method=experimental] (*) +def -> receiver \\[2mm]
worker gen [/workers/prime-generator] +def +source @root
\begin{adjustwidth}{1cm}{0pt}
-> \{ checker1 checker2 checker 3 \}
\end{adjustwidth}
}